一人一個遞信後腦細嘅反應

我冇遞過信,
幾乎次次都係完約走人

老細：條撚樣終於走

好事嚟 大家都開心

咁既市道，出去好快比人炒

今年2月遞信

咁大既疫情都走 應該唔會搵到工仲幫我慳錢

咁結果有冇好快俾人炒?

都算好聽,
我腦細直情話走咗慳番啲米飯

知我做得唔開心
都廢時留我

果時fg第一次遞信難免有d緊張
阿頭feel倒 話唔洗緊張 轉多幾次工就慣架la
跟住臨走請我食咗餐勁

佢同我講：我唔知你屋企點教你，不過我地上一輩教落，做人最緊要有品

（果排公司走得人多，可能覺得我玩野飛起佢）

唔好走啦，我諗住過多兩年升你職

老細屌鳩返我，話我逃避現實，返工唔可以齋向錢看，人工低咪做好d爭取加人工

喺咁逼問去邊間公司，唔答就發脾氣

老細：我都預左架啦

3年前佢話: 外面風大雨大,公司樹大好遮陰

老闆：哦
垃圾老闆每個員工都用完即棄

老細：點解？我見你表現好諗住今年升你.......
我：

年年都咁講

同你一模一樣
老細仲話我地公司唔會炒人
今年冇人工加下年加返比你

利申，就last day

諗住下年升你啦

O咀->傾計挽留->挽留失敗就投閒置散->last day串鳩你

遞個下老細想留
但聽完新工人工後都知留唔著
利申轉行,份糧仲多過經理

點解想走啊? 係咪人工問題 我地可以傾架喎
傾條撚 加得1千俾我仲想傾

幾年前係支銀做back office
岩岩做夠一年加左500蚊人工
：岩岩加左人工ja wo咁都走？

所以咪轉過份好d既工再做好d爭取加再好d既人工

: 點解走呀? (苦笑樣)
: 搵到工, 人工高d
:介唔介意講下幾多, 睇下有冇得傾下
: $xxxxx
: 咁呢度應該都好難做到呢個價啦, 咁呀有祝你前程似錦啦

其實老細算係都幾好人, 不過真係chur左d 同人工underpaid囉

我地公司而家發展越黎越好 放心 黎緊一定會有REWARD比返你

上司日日搵我傾計, 話會同老闆deal, 叫我幫幫手留多排
到左有日話老闆話加到呢個價比你
但仲比新工低4k
屌佢老味, 日日阻撚住我上網hea

準備交信,做左半年唔夠,中伏

做到你個價又點
搞到好似你比面色，求佢加比你咁

之後都唔慌加得多
除非老細好人同好HEA
點都係要走

老細：你好surprise 到我，你見個間公司佢開咩條件俾你，你留低 我之後俾返一樣咁多你

老細升左我職後第二日遞信對家offer我再高一級職位

之前份工:
我send email 畀HR department 再CC 自己直屬team head, 無事前同team head講過任何resign既事
跟住team head知道之後搵我入conference room 傾計, feel到佢想惡又惡唔出樣 (人手好少, 想挽留但又講唔出口個隻), 扮哂野問多幾句有咩打算
爽撚到

即刻問我係咪人工問題，我話係，然後問我想要幾多，我是旦up個數，點知佢又真係即刻加俾我，但最後我是但搵個藉口走咗

利申：唔想個行

同老細關係幾好
直接同佢講出面offer高d, 點知佢又肯即卡加人工
最後冇走

btw, 事後諗番, 仆街真係唔辭職都唔肯加人工

係咪有新路數
果邊出幾錢人工
如果呢邊都出咁多會唔會留底
真係唔考慮繼續係度做

你老細咩反應

呢行唔係個個都岩架 希望你之後搵到自己岩做既工啦

食屎啦你

腦細好興奮

同我攞枝筆嚟！
之後佢啲狗就攞比佢

我有次返PT

本身係5個FT既舖，我入去個陣淨3個FT

間舖好多野做，但永遠meet唔到target，過左個零月就quit。個陣淨返1個FT同1個另一間舖借返嚟既FT

Manager 仲話咩睇好我，畢業入嚟做FT就俾高一個Grade............ 然後講左成個鐘大道理，要話約左人食飯先走到

過左半年，經過間舖已經摺左

加完人工，又係雞碎咁多

一年前入既8成走晒

中資?

同你一樣，我老細都想留我，但個價佢又出唔到聲

約我食飯傾計，之後叫 hr 打比我話比十皮 retention bonus , 之後照走

加錢留

老細我係黎番工,唔係做義工

佢都算好 如果你自己走唔洗賠錢

大佬:希望你出去闖完番黎大家仲有機會合作啦 我地隨時都等你番黎
利申:份工番左一個月都冇

佢意思係如果睇錢就留係度爭取加人工，而唔係靠跳槽加人工

問我有咩新公司有既野佢地無

另一份工個大佬就冇留過 話:你開個價公司就俾唔到喇 咁你搵到好路數都冇理由留你既 出去闖下都好既

次次都係比人炒

好在你肯走 呢啲腦細唔死都無用

同老細講:你都傻既,我做乜要捨易取難?

你老細有品就唔會咁多人走啦

所以我到最後係同佢講：日後再會合作既
但我去左佢個客度做，係個supplier list度將舊公司剔走

仆街啦 搵人call 返佢返黎

做得好

老細話叫我幫佢含撚
之後有人工加 咁咪唔洗走

拖左勁多日都無覆到我啲大假可唔可當通知期
最後仲賠埋佢要我考cert嘅錢俾佢
仲要陰啲陰啲話大假最多帶3日落今年
但我明明申請咗帶落今年到

我之後
我留低左你唔畀咪仆街

老闆打嚟喊晒口話我點解要咁對佢... 其實真係對事不對人本身都唔夾..

喊到仆街，遞3次老細3次都喊，最痛苦的辭職。

你錯做咗啲咩？

$500
扣返強姦金都無喇

佢一收信
就即刻上連登搵哂我啲po 逐個負評

WTF咁好人

同老細講 咁你一定好無家教 比咁低人工我 好撚無品

叫我比番盒口罩佢

老細：俾2個月時間您慢慢搵工，唔洗返工照出糧俾您，您寫好reference letter 俾我簽名啦

投閒置散不知幾爽 玩下電話 睇住班同事做到狗咁

遞完信 老細同我傾咗成個鐘叫我留低
平時屌我嗰陣又唔見你咁 收皮啦

之前裸辭
前上司知道後不停踩我
例如話我cv 差，唔會搵到好嘅工

結局係我搵到新工，人工多四成

其實好戇鳩
正正常常加返咁上下人工
打工仔見有人工加 又貪穩定
本身離心都冇咁大
下下都要到遞信嗰水下先識加人工挽留

你有冇屌柒佢老母？
出黎返工做野講人屋企做乜撚

喊乜9 仲細咩

我都唔明，個陣我係做到野既，但大佬唔駛喊嘛，仲要全公司都知，真正情緒勒索

如果唔比玩電話呢？

用公司電腦上網 執定CV 畫下圖 眨下眼一日

老細：出面好難搵工架，你搵到工再走啦，加你人工，唔好走啦

老細：我嚟緊會加你人工
我：sor 9我想走

哦 咁呀 搵到新工？
仆你個街啦cut我一半人工

反而我老細又冇乜特別反應，可能佢見我工作表現都唔係太理想，咁佢其實都想送我走

佢都有問我諗住去邊度嘅，本身我都有Offer走，但我就同佢講我祼辭，咁佢就冇乜特別嘢好同我講同問，下次如果大家如果唔想同同事透露嘅話，都可以選擇講祼辭

最撚憎哩種
畫個餅比你

識玩

答佢過兩年我先返黎做

夠仆街

第一份工有兩個腦細，一個係香港office腦細；一個係based外地嘅直屬老細（大粒過香港腦細）
當時差唔多過probation，我突然有offer再讀書咁梗係遞信⋯
直屬老細想留我做part time，但係香港腦細send咗個email 鬧我係偷公司信任同浪費training嘅賊，仲要cc曬比全個office（除咗我直屬腦細)

之後點

有無朋友介紹入黎做呀？

仲過兩年，過兩日升先好講啦

所以一定要走

其實份工都唔係我想做嘅
不過見佢hea又近又冇紀律可言
咪當做著攝時間過日子

其實你咁樣出去都未入搵到工

下一份跳 3k
嗰陣 FG 第一份

你同佢講加埋都唔夠幫佢老母做帛金

咁你又仆街左d
老細算尊重你 你就飛起佢

拉

升完職第二日

咁精彩你梗係cc 翻比直屬老細啦

間間都係

直頭好似分手咁
我：交信
head: 你決定左啦？
我：係...都係既
head: 咁⋯⋯咁好啦

老細好唔好人都好
打工講錢又唔係講感情
明知自己出手低
要留人咪對員工好囉

返工就係為咗搵錢

暗笑試過，喊又試過

同事話咪理佢，唔好唔開心，嗰科收咗我就梗係走
我之後覆返直屬腦細話不了，香港腦細send咗個咁嘅email D9我，我繼續喺到做會好尷尬
直屬知道之後都無野好講🤭

比老細屌
話比左個咁難得既機會我
搵到第二家就飛起佢
但後尾fd返

間唔中有whatsapp同食飯

喂啊！

: 點解呀？入職未夠一個月內走好似有七日通知架喎…
: 唔好意思，我睇過份約 一個月內唔洗通知期架

用勞工法例兇我

一遞信即刻笑笑口問咩原因我一講完人工佢就無聲出，跟住係都要踩下人先安落，心胸咁峽窄

講得呢句既仆街老細一定唔會因為你做好啲而加你人工

：當初你應承做一年合約㗎！而家你未做滿一年就走！冇誠信！

我心諗你都戇撚柒鳩鳩同你過人世呀？比撚足通知期你啦 臭閪！

咩轉咩？

欠撚左佢咁 一切跟合約條款 有咩冇唔冇品

閪經理：吓！唔撚係呀？教識你又話唔做？屌！玩晒野！

想當年做兼職惠康

唔夠人手，個project火紅火綠，schedule tight過處女，個個同事OT都唔夠趕，然後遞信

腦細：（望住我封信定格兩秒）點解要走呀？（feel到喺想講喺咪玩嘢呀？）

梗係有😌
其實直屬唔知嘅係，當時香港腦細覺得我做嘢幾好又諗住直屬山高皇帝遠
想叫我做埋佢嗰邊啲嘢⋯不過我推咗🤡

炒你咪又係一個月通知

冇乜野 祝我前程錦繡
其實我底都花晒
屌到老細親戚撻晒皮
又罷工又屌鳩藍絲同事

:我比多3日時間你考慮

會唔會寫落cv

fg第一份工
老細閪到傻 唔教點做 做錯就屌
仲要係大大聲咁屌
遞信個陣仲問我係咪人工唔夠高
我話唔係太岩我做
心諗 因為你閪呀屌你老母

屌，呢d超級市場嘅經理真係極閪
平時又逼鳩你返工，一日十幾個鐘
屌，pt泥架咋
你老母，講到辭職好仆街咁
你嗰d咪又係手板眼見功夫，係人都識架啦
又講到份工好似好矜貴咁，仆街，四十幾一個鐘咋，真係狗也不
專係恰鳩d啱啱第一次做嘢嘅學生
收皮啦，出面求其一份都好過你啦

所以做左幾耐?

遞信時人唔喺度
直到走嗰日都冇理過我

之前濕鳩腦細係40路單身老處女
我遞信嘅時候條中女眼濕濕 嚇到我鳩教縮埋

果時一遞信，老細一睇到，話「我唔會接受你封信，相信你係未諗清楚既姐，我比一個星期時間你慢慢再諗下走唔走」，我直接講人地個offer更好，跟手老細話加返我3成人工

最後我都係話不了，到而家都仍然覺得自己走得好

啲腦細真係冇腦㗎 個個都以為自己份工好好做
心諗慳啲啦垃圾

細個番parttime

預先同女老闆講左聲先
咁突然！！！？？？
點解啊？？？？？？

之後第二日老細係第二個office趕過黎，出盡糧再比多2000蚊我

佢兩公婆真係好有人情味

見工未俾過ref letter
有料就問下都知

每間公司都想慳budget，通常都係加正常水平人工within 5-8%，打工仔咁辛苦仲有時候要OT 肯定不滿，所以走先老勢出聲加lor

屌我老母 差啲衝過黎想打我 跟住瘋狂唱我
其實我都只係辭個職姐
利申 絲打 前老細係男人

份工連電腦都無

全部同我企起身！

啱啱8月走咗份工
重要係個上司同太子仔太閪

乜都唔教 問又話唔知
要自己諗點做 / 問大陸啲廠
之後答唔啱佢哋心水就email屌你

比腦細叫入房 閂埋房門鬧 對方仲嬲到踢櫃拍檯

你咁既垃圾出到去你覺得會成功咩？
係公司比機會你學野你先有進步

利申：聽番黎，但我走個時都大同小異

今個月尾喃住遞信，下一份跳8k，13m guarantee

做左年幾

轉咩唔講啦
總之本身份工唔係轉業
之後轉返專業

我：Bye
鬼佬老細：Oh, Congratulations

我依家做幾個月就想走了

但又好驚見工
一陣見完又好撚低價

返工唔係睇錢，莫非同你講感情

你問下呢份工或姐呢一行係咪自己想做
唔係嘅咪做著讀書或姐選擇喺其他行業發展
當你有個目標去馬嘅時候
就唔會感受到呢份工俾你嘅壓力
我當年都係抱著hea著等轉工嘅心態做
唔滿意咪炒我
但呢種心態反而令自己對好多野都睇得好化
份工反而做得比想像中耐同開心添

屌，我試過飲酒玩到四點，返正第二日放假無野做。點知個仆街朝早八點打黎話唔夠人，話同我快啲快黎，好似欠左佢咁。啱啱出黎做野唔識反抗，而家真係諗返都覺得自己戇鳩

唔滿意咪炒我
我依家就係咁心態
其實除左人工唔滿意
其他都OK
但唔想HEA幾年又繼續HEA
因為之前已經係HEA工

我嗰個仲癲
嗰時個經理問我嗰日得唔得閒，嗰日有人請假，想我幫手頂一頂
跟住我話唔得啊，嗰日畢業禮，唔得閒
屌，佢癡線話：一係你畢業禮完左之後過嚟返？
我
On9啊，佢前世未撚畢過業啊？

叫我留多幾個月幫手
問我想唔想去第條team
無限no pay leave都得, 鐘意幾時返黎繼續做都可以

好彩果時冇留低, 依家成條team摺左

無學歷係咁

打左4年工比個做左半年都冇既事非精打毒針，
辭職前對我D態度已經臭過閪，
交信果陣睇都冇睇黎手拋埋一邊
幾個月後八掛問返admin，我封信仲係同一個位

重點唔係張ref letter
而係個reason of leaving
擺明要玩鳩你好撚賤

腦細： 人工加成20% 比我都走啦！一路順風啊下！

上上司：老實講我想留你多過佢（我上司），你比3個月時間我，到時會有變化。（佢會比人調走）

最尾我都係祼辭左，我上司好惡頂，頂多三個月會死

被上司勸退個陣聽到
聽完好sad ，究竟係咪真係唔啱做呢份工，定係呢行

東家唔打打西家
腦細：西家都係我公司

再之後唔會寫e 份

好來好去 人夾人緣

第1次：轉咗新大佬難頂 未轉前已經想裸辭
辭職信俾舊大佬 擺明落新大佬面
舊大佬留咗我2次 最後接受

第2次：計畫好朝早10點俾辭職信大佬
大佬反應唔切...睇完無講d咩
我都無講野 轉身番埋位
直到第2日捉我傾 聽到我加人工轉工
留都無留

八個月no pay都頂到？嘩 介唔介意講下邊一行

可能佢見到咁多嘢做，就想唱呢兩首歌
♪～(´ε｀ )唯獨你是不可取替~
我捨不得你yea yea~
講笑

好呀，你咪當佢係你嘅伯樂

爽快!

就算係咁都會走
下下都要扭先加88

留左我好多次
不過主要原因唔係我特別做得野
係唔想再train過D人
其實大部份老細都係咁

如果份工有保證埋雙糧個d 咪陪埋比你
多幾千都爽
仲唔駛坐一個月

第一份工
遞信果時又冇講咩，但遞完幾日之後公司炒咗幾個同事，然後老闆同另一個上司叫咗我入房想叫我留低
講就講到好想我留，但從來冇講過要加我人工
之後confirm真係走，就話之後都歡迎我返去做
但走完冇耐間公司就摺埋了

第二份工
走果時因為太唔開心所以裸辭，feel到老闆收到信都少少開心咁
然後傾咗一輪覺得我之後搵工可以向咩方向搵，佢覺得我啱做咩工類，整體氣氛都好
走果日仲請咗我食散水lunch
不過之後佢再叫我返去佢到做，我都冇再考慮了感覺再返去做都好快頂唔順個senior

13 months....

遞信時冇乜野 亦都無挽留
Last day個日就好臭串咁 叫我寫低啲重要嘢交比下手
話下手聽日就返工直接頂我位
我最後一隻字都冇寫過 頭也不回咁走
我走左之後 我個位前前後後換左三四個人
每個都做得兩三日就頂唔順 話太辛苦
然後老細死死地氣搵人打比我 求我返去做

一模一樣

而家諗返就好笑，個陣好唔開心架，佢越喊就越想走

即係你既表現無一次老闆想續約留你囉

係公司唔好，加你兩千ok?

student trainee畢咗業完咗約點續呀?
人口普查份約完咗仲點續呀?

痴撚線
仲陰啲陰啲話你做得差

嗰陣我裸辭，擺明車馬唔撈，佢係咁捉我屌，後來不足一星期我就搵到工，佢係我臨last day一個星期先問我拎資料做review 仲話唔知錢原來對我咁重要

答返佢 我唔知你覺得有人係覺得錢唔重要

返工唔係為錢唔通真係為滿足緊咩
老細你係咪想笑撚死人

我回左佢一句，咁係我一開始講得唔好，其實第一次同你傾我就講左錢都好重要呢
內心就係如果你返工無錢，你OK嘛老細

佢同我講：宜家係我比機會你 唔係你比機會我
你屋企又唔係有錢 畢咗業係要出嚟返工架

辭職開頭仲有少許愧疚 聽到佢咁講就知道自己嘅決定係啱

讀書part time
果陣阿姐問：下乜你畢業啦？咁快讀完書咩

公司有返咁上下規模
好多時所謂腦細都係打工仔
都心照㗎啦

就係現實先走

同老闆完全唔夾
在職期間基本上日日都大吵
一遞信 佢完全係忍唔到的陰陰咀笑

問我原因, 我話想出去進修英文(其實唔係)
佢就話好贊成, 仲讚我平時做野做得好好
之後就叫我快D上JOBSDB睇下點請人

利申IT狗

遞信果陣
腦細剩係識大鳩我話出面環境好黑暗、好少錢
唔識得用福利、人工留人
結果就係公司每2年人事變動
剩係識用賤價請fg

結果而家我新工人工多三成
全公司同事六點鬥快收工
邊個最後走就要熄燈

得返幾個月頂埋佢 / 我都搵唔到工，依家有工返已經好好

你好幫得手? 定同你有親

腦細：頭先果個邊撚個嚟

下? 你做乜要走呀?
(返左兩日, 個環境返到我又唔舒服, D同事又睥睥貢)

佢比多d錢咪做好d
唔係唔可以做好少少
而係你比既錢只可以做咁多

d公司係好撚鍾意請fg，夠平肯俾心機做嘢，肯ot，催眠下d fg話俾野佢做係俾機會佢地學野，就搏命9沖

通常你走嗰日佢唔喺公司廢事你玩嘢

老細個表情係完全估唔到我要走，返咗一個月

遞過2次信,1次last day先搵我傾加人工,

第2次遞完直接加, 份工做到而加

你幾時去見工架

利申,當時成個部門走剩我同佢,我唔走就同佢攬住過人世

問我有咩好路數
之後就恭喜我
話自己都想轉
利申:成間公司都搵緊工咁滯

咁慘

咁老細你唔加人工係咪向錢看

未遞過信， 散水餅年年都食幾次

又啱喎

做咗幾耐

咩公司

行頭窄，唸住好黎好去，佢又夠膽死第二日好似無事發生咁叫我做多陣先，等佢請到人先。我就係唸住早啲走開開心心過新年之後再搵工。做咁多年野未試過辭職好似欠左佢咁。如果唔係我super 同ger 都頂佢唔順走先，我都唔使遞信比佢

呢句野每年都聽一次，厭唔厭架

上一日：我唔會升你/加你人工，只會加你workload，你咪自己諗下做唔做囉

第日遞信

第日：Er...你...你諗清楚未架？我可以當你冇遞過架啵

哦！

聽日遞信就見到呢個po

三年又三年啦

我第一份工個上司都係咁
遞信之後踩鳩我咁廢 出面唔會搵到好過呢度
話得佢先咁包容到啲咁fresh嘅人
又話我做一年就走 唔驚人地問點解你咁jumpy咩

但當時已經有第二份offer 依家做得開心過以前好多
遇著閪上司真係早走早著 連辭職都唔放過機會屌鳩新人

國安法一講 諗左一個星期遞信
老細以為我轉工
之後我同佢講去英國先再去加拿大
佢suggest 我留響英國發展

份工做左岩岩好一年
人工唔高 但唔多野做又自由
不過佢仍然對香港充滿信心😂

比信後。問新工咩公司，咩待遇
話如果比到佢果個人工，可唔可以唔走

我就答遞得出去，唔會因為你比返呢個人工留低啦

辭過1次，第一份工咩都唔識就咁同上司講就完左，不過好似俾左份野我簽定點唔太記得好耐之前（btw19sales post 黎
我：，上司：
：我諗住做埋今個月辭職啦
：做乜事唔做呀，見你呢排表現都好咗好多，係未想放假休息下？可以俾你放個大假輕鬆下wor
：哦，多謝。冇呀想去進修下讀返個學位嚕，唔想成世做呢行
：原來係咁，但係好似我咁其實都係讀完xxx大學畢業架，如果你想進修公司都有機會俾同事唔一定辭職架
：（心諗，你讀咩之後點簡工關我春事）哦，但我已經決定咗啦
：變面好啦，我過幾日同人事部講啦，有其他野會再搵你。或者呢幾日你再諗清楚啦，之前都有啲同事話去讀書進修，最後都係返咗黎做

即係你underpay得好緊要

咁好人

有無得傾呀

下次作野作好啲，今次明顯咗

well 你唔信我都冇計

我都係....

最尾兩星期唔比更我不過照計糧

jealous
轉咗行好低人工
年尾遞信

呆L左

之前hsbc炒左勁多人，我冇比人炒，但啲人比人炒晒後我過兩日就遞信，啲人冇人跟到，跟到果啲已比人炒晒

佢真係次次都500 唔好講幾年前

好野好野好野

係咪有D咩問題?

我心諗:搵唔到錢囉ON9

哦

真係WFC

呢啲腦細真係恐怖，忌人材，背後一定好多人不滿佢

嗰個月一得閒就行埋嚟扮nice叫我繼續做

睬你都戇鳩

講得好， 聽完就會覺得遞信轉工係好撚正確既事完全唔會有少少後悔

全公司所有人幾十年咁計就唔同講法
10個員工年年加足筆數好襟計
但10個員工年年唔加足當中只有2,3個走， 走時先加咪慳唔少

哦，咁你可以出返去

咩行業8個月no pay咁大鑊？

佢地覺得學野=要收賤價

之前fg 第一份工 係咁俾人恰同人工好低
第一次加人工加左百幾蚊我呢世都記得
個新移民女上司知道左之後就不停單打我
話我去到第到試用期都過唔到 留係到俾熟人點都好過出去俾人點
結局係我轉到新工 人工多左一倍

本地老細：
下？咁你啲嘢邊個做呀？咁你即係玩鳩我啫！我俾機會你學嘢你都唔珍惜。(我從來無從呢條友身上學到啲咩)

外國老細：
Well done for landing a new job mate. I wish you the very best. You have learnt enough here and it is time for you to be on your own. Let's keep in touch and catch up over a pint. Cheers.

香港打工=做奴隸
外國打工=交易買賣，老闆當你係伙伴(細公司)

禁錯負皮

老細：你以加姐係玩尻我姐？呢個時候你先走？
我：我再唔走就玩尻自己啦（轉身就行）

諗番無加句屌埋佢老母 有D後悔

利申：好撚刻薄既雇主 縮骨算爆老撚土個隻黎

第1句：下
第2句：哦
第3句：你扯把啦

叫我幫手留意新公司有冇位啱佢

fresh grad第一份工做左幾年, 一早plan左裸辭休息下
遞完信就捉住我講左好耐佢自己點俾機會我上位
"你諗下你入嚟嗰陣咁green乜到唔識, 出面啲manager會唔會咁快升你做supervisor?公司同我真係俾左好多機會你...(下刪數千字)"

吹噓完自己就開始想羞辱我
"唔返工冇收入, 做廢青喺屋企痴飲痴食好咩?我唔知你啲後生點諗?我當年..."

老年人就當然唔知我地啲後生點諗啦, 一句屋企人好支持我哩個決定就收左佢皮

老細見我表現唔好，想炒我好耐，到我裸辭交辭職信，冇講過一句野，同日下午HR就比封信我，叫我代通知期唔洗返工，即係garden leave，和平分手。
果個月當然用黎搵工，去埋個旅行就返新工，人工仲多左5k，現在做左兩年，再加左6k，原來做野要夾公司人事同埋文化，好似拍拖咁。

好多廢老老闆都好鐘意呢句
講到公司點好點好,你唔番工就冇錢,去大公司就做螺絲
講真呀~你公司是咁好唔會咁_多人走啦

乜都唔講唔問
哦，好啊

一撚樣

因為公司得我同佢兩個人, 佢一直都請唔到人
D人黎左一個星期就會自己走, 冇個留得長
我係唯一一個返左一年既同事
遞信後一星期, 佢都係度發脾氣, 借D意鬧下我咁
明明兩個星期通知, 但一星期佢就無啦啦同我講佢覺得好唔開心, 然後叫我提早last day, 會出多幾日糧比我

有過一樣的經歷

驚你玩野，到時損失仲大，之前份工啲sales一交信即走，照出足糧

果日我拎住大信封，行入老細房，老細問咩事，我照讀封信比佢聽，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生；共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生……」

跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，點解係我」就跳左落去，成班同事追上去都追唔切，有兩個女同事嚇到暈左，仲有個男同事當場嚇到變左弱智，不停問人要唔要食腸仔蛋。

我就好好彩辭到職無咩事，但同班同事五十幾個人即時變左失業……

都係IT狗
點解我嗰度鬥遲收工熄燈

咁你入來講啲廢話做乜撚
都九唔柒搭八

十皮

我冇遞過信想睇吓大家嘅分享咪開post問吓囉,
有乜問題?

開心眼神:你搵到喇？

因為果排瘋狂請假

傾乜鬼，番埋位即刻email俾hr la

阿頭都睇到化晒過路人出出入入有幾多個知己～～

遞信之後兩星期
老細：上個月份糧要遲出

入房搵HR追
點知出警告信話你唔應該追，無禮，影響其他在職員工
成件事on9到震。

遲過7日勞記見

兩年，兩個月我都唔信啦

老闆話:你應該同公司共渡時艱，點可以喺公司最困難嘅時候走，轉份工人工最多咪多幾十%，你喺度繼續做都會有

你咪串返佢：我轉去第二間度做可以食多兩啖飯

最後7日內死到比我，不過加封warning 理由求奇作左個

留名

個個腦細都講呢啲閪野

唔出奇，有d sales轉會費有成球添

我做 consulting

咁好人？

上司佢個位坐係我附近, 約四五個坐位相隔,
見都無見, EMAIL問我咩原因, 我回覆返後, 佢話OK就完咗個對話

我都想代通知期唔洗番係咩感覺

遞信後兩日就請到新人返工，留都沒留過。
之前有同事直接話過檔去對家做都沒出聲

認真答你
老細： 👌🏻

利申細公司 唔用email聯絡 老細平時好少喺公司
唯有用wtsapp 辭 後補辭職信

洗多左錢，但錢唔會多左，因為要過左通知期先可以返新工。
開頭幾過引，可以訓到安樂醒，我做左10幾年野都未試過放一個月假，但慢慢就會悶。

之前聽過有人通知期係3個月，條友經agent請，做左半年就因為架構問題炒左佢，之後又係比garden leave，賠比左10幾萬

蚊型公司，請我哋去半島食晚飯幫我farewell

咩原因炒你

老細：你份工唔得架，學唔到嘢架，係！錢係多過依家少少，但你諗下你幾年後你會點？
唉，我都唔知點同ＸＸ（即係當日介紹我入黎做個位朋友）解釋添

就係個個星期，每日朝都拉埋我一邊傾呢樣嘢

到你喇？走咗就返唔到嚟㗎喇喎

當時心諗，乞食都唔返嚟

上司難頂到俾人擺過上嚟
做到我甩頭髮 暴瘦
第一次遞信佢撕爛左！
第二次鼓起勇氣遞，佢收左！

出面風大雨，不如留低啦

有冇詳細d?點解會喊

老細: you betray us

加左40%人工

好多時都係，問下原因，問下係唔係錢問題，多數問完都無下文

少少仆街
又咁講，即係你本身值某個offer, 公司又畀到，都係要你出聲走先畀，初一十五囉

大家講得咁高興
等我又分享下

第一份pt 做社區中心補習班老師
因為大學畢業所以搵正職唔做
跟住個主任同負責社工勁好人
祝我前程似錦等等
佢哋好好人一路俾好大自由度我去教學生
所以d學生都好鐘意我

之後第三份又做返補習社
之後做左1日頂唔順d on9公司policy要走
逼你OT但係無野做
返工前收工後又要whatsapp老細話佢知我今日有咩做同做左d咩
咁負責train我個主任話呢d有得商量下既
我心諗你成間公司都係做2個老細既奴隸

之後一個星期已經搵到新工
唔洗OT又冇乜壓力

辭職一定要send email
仲要cc埋俾HR
d仆街上司真係會唔撚理print out既信

咁有冇返去做

遞完信
老細話當我一個月之前遞左信
然後唔洗通知期
第二日同班同事farewell完
就執野走

咁佢咪好著數？即兜唔駛賠

同一間公司遞過2次
1次話出面個市唔好
留返低加你人工同升職啦
所以，最終做衰仔留低了

第2次直頭轉工種，確定曬之後遞信唔撈
佢地知講唔掂我留低，表面就話祝你事業有成，但背後話我一定食回頭草

而家我冷眼睇緊佢地死成點

我都唔明，我諗係佢本身都好多野仲，難得搵到我幫佢分擔，而家又要再請過人再train過，一時接受唔到吧。

intern最低工資都無 仲要差唔多兩個鐘車程
做左一個月頂唔順同都學夠野就走 manager見我咁痛苦都好支持我 話幫我頂住hr

老細: 大老細話可以升職同加20%,你諗諗佢
me:

去有cctv地方傾穩陣啲

以前每日都要同老細講今日做左啲咩
打左咩電話都要講 煩到嘔

之後有offer即刻遞信
問我新工幾錢 照加比我

新工加左14k

唔好走 屌 你走我點算

我從來都無留過人..你係我第一個想留既人...係咪人工方面問題？定有d乜可以為你改善？

你做邊行 一次加咗多？

阿頭心諗：想當年我走之前都屌鳩個老細一獲

問我轉咩工，話我既能力唔會搵到更多錢，我話幫屋企人公司手，佢即刻唔出聲

老細：who are you again?

老細:
我:

老細收信嗰陣問我係咪俾某個資深冗員恰，所以唔開心，想挽留。我話我最開心就係同佢合作，前輩最有心教我，知佢全公司最忙嗰個，又多嘢跟，都盡心盡力準時交曬啲嘢俾我令我順利接手，我最開心就係跟佢學到好多嘢，佢真係一個好有責任心嘅同事，好多 support，我同佢合作好愉快，多謝老細你俾機會我同前輩共事!

老細聽完笑容僵硬，唔敢再挽留

補充一下，我知道我入職前一個月老細曾經開會當眾屌柒個冗員話佢做嘢 hea 爆

畢業第一份工左三年，比我發現低一級新入職仲高人工過我，遞信同我講會加3000，過左二星期問佢，佢叫我努力表現比幾個月佢爭取下

轉頭我封信直send去人事部

試過做 temp，因為老細衰，我完約前提早遞信 quit，跟足通知期。佢好驚訝，又覺得要即刻搵人接手好麻煩，慫恿我做埋佢，又氹又話中途換人咁對客唔好

我死都唔肯，堅持quit，佢就發爛渣，又唔俾我離開佢間房，不停強調我 quit 咗會幾麻煩，又不停問我仲有冇嘢想講。 我就不停答: 知道帶埋公司麻煩，唔好意思。 佢不停問，我估佢係又嬲又想挽留我，想逼到我自己唔好意思主動提出收返封信。不過我只係繼續重覆個答案

如是者過咗十幾分鐘，我重覆完個答案突然加一句:
都差唔多放工時間，如果冇咩事，我返出去做嘢先，唔該老細。

跟手走返出房返自己位執袋放工

係我遞信
所以係我好著數
唔洗留多一個月

善心回答: 嗰邊冇我
真實回答: 嗰邊冇你

重點係唔駛返去依個月有冇糧出先

舊老細平時唔係好理公司野
我同事遞完信差唔多到last day 先同佢傾d 手尾

答: 多謝賜教，我喺嗰邊會做好啲!

有一個捉住我傾左2個鐘想留我，但問題係我已經收到offer。 個陣做緊sale 個個月都有功課交

我都係
果時個department turnover 好勁，我做咗未夠一年已經幾乎係做得最耐果個
有幾個位空咗唔知佢做咩請極都未請到人
搞到我要走果時勁內疚覺得呢個時候走好冇義氣
遞信果時眼濕濕咁同佢講多謝佢比咗第一份工我
佢反而安慰返我轉頭
淨係叫我幫手整好d notes比下一手
因為公司冇其他人知我d procedure
最後我last day 佢請晒我地所有人食飯

有份工做左一年辭左兩次

第一次辭職 佢係咁問點解 話想收幾錢，俾到都俾
最後有個out town嘅機會 可以去杜拜兩星期
咁就做完先辭職

到我第二次辭職
佢撕爛咗封信，仲同我同封信影咗張相
連我阿頭都話叫我唔好走，私人俾錢我去學車
老細係個好搞笑嘅老人家

而家一年都會有幾次同佢哋一班人一齊食飯

係間細公司做左6年
腦細請左我同埋班同事去食buffet farewell

永動機

我前老細都係講宜句播

比人屌一次過爆晒出黎

哇!呢D好阿頭來喔....
咪先, 佢有冇份一開始俾個低水offer你先...

CLS
想知邊個教佢轉工遞信=冇品?都ON99嘅

睇下樓上樓下幾多PK式嘅老闆 回應就知.....
講得咁坦誠又祝福你(叫係好來好去)算係OK嘅腦細喇

你點知替你嗰個做成點？

閪工，完左約因為我要返學所以轉左兼職，
出手太低，一路都搵緊工，
一搵到都諗咗一陣走唔走，
因為個position好難得，好多exposure，
後來有日放假俾新加坡同事夾我，
頂唔順就辭工，
走個時佢同我傾咗一陣，
話咩已經出手好高，
再加老細會問點解唔請個全職，
我心諗我出面收緊三倍錢。
之後轉左另一份兼職，收四倍錢，
仲識咗好多港英時代有錢佬同做咗好多想做嘅嘢。
-
另一份就加1.5倍人工走，
上司係朋友都同我認真分析，
後來都係為錢走咗，但大家仲會約出嚟食飯。

係啲濕鳩老細先度縮數成日當人係工具，
有幾多可以壓搾就壓到盡。

個時話唔撈 老細即話加人工
不過最後都選擇走

所以你翻過7間公司依加就有7個負皮？

老細下面仲有狗幫手

對上個大佬又幾好 會問我新公司果邊點 聽到會鄧我開心
仲請飲茶 咁我都好黎好去 買左盒零食俾佢(因為我last day果日佢放假 唔係就會買散水餅)
到佢返黎收到都有whatsapp我講啲好warm既說話

屌我話我走唔幫公司手

我Exit interview都冇。嗰陣HR大地震。走都冇人理我。

電話話「阿XXX依家唔得閒，如果冇乜問題，你可以走㗎啦。拜拜。」

老闆：係咪有好路數？ 如果果邊ok 既話叫埋我過去

我: 已經搵到下一份嗎？人工各方面都好嗎？咁就好，我唔留你喇

有咩唔掂咪講到掂囉
唔好咁衝動

夾埋同一日？

聽同事講返黎 話公司有人比老闆炒(一個月通知
之後要個同事坐吉房 電腦乜都無比佢

好行唔送

咁你做乜係咁要走

我果陣帶埋notebook返公司煲劇

正呀喂 乜都唔洗做 等出糧 帶電腦番公司 用公司WiFi BT down劇煲 煲到大大聲 逼到HR比早D離職

利申 住村屋 屋企一BT 全屋其他device全部上唔到網 有咩要down就成部電腦帶番公司搞

8個月no pay
你同時返兩份工都仲得啦

遞信個時，問咗我個frd 4次都唔信佢真係裸辭

即係老細衰多手 就少左兩個人用

佢地就係想迫到你咁做 之後話你行為有問題
出warning letter當正當理由即時解雇
唔洗賠代通知金

呢啲基本上好難同佢玩
連訓教都有位入

係 笑死

果時公司好細，得我同腦細兩個，佢都對我幾好，有野食都分俾我，不過有樣嘢唔好，就係會大大聲咁鬧人，公司又得我一個，越鬧越驚，越驚就越易做錯。

之後10月份我遞信辭職，佢問我點解，我話我唔慣俾人鬧咁甘。心諗公司得我一個，如果有兩個分擔下會好過的。
佢叫我做到2月拎埋花紅先走，我話我一定要11月前走，佢留我，問我係咪有其他公司請，我話冇，因為我11月生日，我想送一份生日禮物俾自己，對自己好d。佢冇聲出。

過兩日佢話佢會改，叫我唔好走，我拒絕左。因為我發現一遞左信心情好左好多，走左之後大家都有聯絡。有一晚佢屋企人搵我，想我返去幫佢手，我都係拒絕左。

過左一排我去旅行派手信俾佢，佢哋話連工人姐姐都唔捨得我

其實有d關係，要改變一下形態，日子先會過得輕鬆，對大家都好，唔好諗住老闆會諗你心情，因為你都唔需要顧慮老闆心情，大家唔同立場，唔需要太介懷。

Ps 我諗起鏟車兄篇潮文

你遞信關我鬼事

第一次裸辭挽留咗話計下數加人工加人手結果有做都算係咁
第二次一聽到我轉個間機構名就果斷接受左因為知唔會留到我

直屬team老細本身對我地好好，我地team一直都係成個部門最少人走，但聽到我有新發展都為我感到高興，亦都話新地方唔啱做就隨時返黎。而家都仲有同啲舊同事一齊玩。

反而部門大老細就仆街，成個部門都不斷有人走，佢知我辭職，去見佢第一句就問「點啊，有咩好路數啊？」。暗示係度儲完經驗就跳出去搵更好人工（其實就算係咁都根本無問題），但我其實係轉行兼人工加三成，佢聽完都俾唔到反應。

冇
因為冇offer俾到我留低

未必
只要入到公司email 整封野 問下job duty
問到清楚為止
冇答就 自己作d 工作duty
鬥無恥
反正出緊糧 悶就悶d

我有同事之前就係咁樣試過 早兩個星期比佢走 出足一個月糧

逼人清假
離左職仲打去叫人搞Handover既野

利申眼見，非本人

禁電話禁一日都得 都無比野你做

咁爽
其實做呢d小動作為乜
間接展示俾其他員工睇 可以有幾閪

果時HR係同我地部門講 因為武漢肺炎呢個時勢好難搵工 唔逼同事放假早走 為同事好 可以出足糧 而且唔係炒佢 而係因為同事響公司發展唔到自己潛能 響度做只會係費左佢 所以請佢離開 戇撚鳩 仲要係上市公司

攞正牌玩都幾爽
遲返早退 食tea

廢話姐 聽到呢d 一定要屌7佢
閪就閪啦 扮乜姐

答：你老豆老母教到你咁撚無品，咁樣講野

咁呀

直接係合約寫死佢先囉

咁答幾好

上司：我無能為力 升職加薪我俾唔到你
我：哦

公司經常聲稱以人為本 爆第二輪武肺果陣 玩過AB team 前後加埋四日就轉番全體番
出電郵話公司系統容許唔到我地在家工作 公司運作出現重大問題 所以取消在家工作.

老闆成日唔戴口罩開會 十鳩幾人響房 話個個都戴左口罩 咁我唔戴都無問題啦

你大假未蝕晒

依家咪轉工爭取囉

奧運？😆

lm

包飯咩講到白養你咁

你個名

問我點解做
仲有一個月就升職加人工
我可以任揀邊個部門都得
但就一定要幫佢條team
就係因為唔想做先走

即係做狗啦
死黑警呢份工完全吻合閣下人格

屌 好撚仆街

咪了解下點解走（雖然絕大部分人都講客套野）

依間我聽講過 好似連手機都唔準玩

係做咩嫁？

點解大家咁易轉到行

係 都幾年前的事
當時個離職同事好似得返紙同筆
8個鐘係office都唔知點捱

本身想轉做第個範疇，而且一開始都係打算做一年，但最後因為辭職後家境問題，又要急搵錢又做返同一行⋯我哋行頭好細，第二間公司請我嗰陣，我都有搵舊老闆食飯同佢講聲，因為都係competitor

分析/研究個類

[url][url][url][url]last day 俾個鬼佬腦細的入房，話我coward,因為我係俾信佢老婆而唔係俾信佢. 成間公司佢兩2個係老闆又係所有人上司[/url][/url][/url][/url]

咁三個月後你上司有無比人調走？

上司:你諗清楚未？呢度嘅經驗好難得，你又做得咁好

然後我回佢:我仲有咩需要考慮？我後悔我咁遲先諗清楚，拖到而家先遞信

佢比左個唔明白嘅樣我

(利申係典型有屎你食，佢有屎都係比你食嘅上司)

無反應

唱喜氣洋洋

上司：你覺得自己underpaid，我自己都係呀，個個都係咁架啦

好多年前
本身3月想遞信, 但知呀姐就放產假, 捱多3個月等佢放完返黎第二日就遞.
呀姐話都知我想走, 話多謝我肯等佢放埋假 .
1月出完雙糧, 我果陣7月走, 呀姐都幫我向上頭fight埋 出年份雙糧 (按比例), 傳聞fight 到牙血都出, 以前D同事年中走既都無呢樣野.
我辭職果陣話想放自己3個月假去做 backpacker, 呀姐話等我多D錢做旅費, 可以食好D 住好D

走左 所以唔撚知

好上司

邊到揾

即刻要我交晒所有公司嘅野出黎同做交接，已經又口頭又白紙黑字交帶好晒，結果過咗last day半年都仲會問我啲野點做

PS: 好唔鍾意間公司，愚人節遞信

我估姐
真實反應 由我地傾好要走之後
佢無再同我眼神接觸 當我透明 走當日farewell佢無出現
糧遲出比我^^

試過返一份part time
遲職個陣佢講埋啲廢話
情景係我搵到份正職 而我要幾日後返工 仲要係出國外 佢話我下星期仲有更但我已經搵人食咗

佢：點解想走嘅
我：讀完書搵到正職咪走囉

佢：其實我好睇好你 點解唔係到做耐啲
我：吓 我part time嚟咋喎

佢：你知唔知我哋train一個人要幾耐 同埋你就咁走咗之後啲更點算
我：我已經搵人食咗啦

佢：吓 但係我哋公司規定7日內如果遲職唔可以出國嫁喎 同埋稅務局會搵你唔知點點點（唔係好記得佢講咩）

之後記得另一個同級嘅上司話冇事 叫我收工先
後尾冇理到佢哋直接走咗

個陣心諗佢都痴撚線 交帶哂啲野俾其他人做仲想我點
我仲要份約寫明要於最後上班日前7日通知 最後上班日就係個一日 一早已經交低哂啲野

想知哥位同事係咪真係hea爆

係, 全公司都知。我會知道佢之前俾老細當眾屌柒過都係我一入職就有其他同事話我知, 仲係不止一個同學同我講
我只係好奇點解佢咁多年都冇俾人炒
不過間公司本身制度比較難炒人, 佢老屎忽又好撚識走精面

死狗，加4000 counter offer

老細：恭喜哂！ 你可以即走唔須要通知期！

講完話轉政府工
老細即刻黑面話
我識好多人有depression
想當年我為咗自己興趣都放棄左人工
講哂一堆極端例子點差法

再暗示我無志氣
仲要加多句：
其實你一開始唔係我地first choice
你表現唔係最好
我地想比機會你先決定揀你
我對你好失望

職都辭埋 出封warning 做乜鳩

有冇還口
最唔鐘意就係呢d 閪到癲 又要扮好人

不過有d國家做intern 好似真係無人工